發覺好多人都錯呢啲常用英文嘢

發覺好多人都錯呢啲常見、常用英文嘢
無論口講定係打出嚟
所以揀咗呢四個真係好common嘅錯誤
希望大家以後可以用返啱

1. Common
第一個就梗係common呢個字啦
雖然呢個應該好多人都知
唔係讀cum 而係”dot com”個”com”
但有時口快真係會讀咗「襟聞」
同埋個”com”應該相對讀得短促啲而又重啲
因為個重音喺開頭

2. Thanks god
當一件好好嘅事發生喺你身上你就會多謝上天
但見到好多人成日講/打”Thanks god”真係好哽耳同令人好炆
如果你想表達畀其他人聽你感謝上帝就應該講”Thank God”
有加s呢個“Thanks God”只會用到喺代名詞後面 He, She, It嗰啲後面
或者喺你開口直接同上帝講嗰陣 你就應該講”Thanks, God” 或者打出嚟嗰陣打”Thanks, God”
注意係有逗號嘅

3. Congratulation
當你啲親戚有咩喜慶結婚或者喺某啲事上面成功咗 你都會恭喜佢哋啦
通常都會打中文「恭喜哂」或者英文”Congratulations” 通常打英文 你打到”Cong”就有predictive text彈出嚟 你一㩒就會變咗成個字出嚟
但見過有人真係打”Congratulation”出嚟
你祝人嗰陣只會係”Congratulations”
記得老師係咁教 你真心想祝人嗰陣都唔會只係祝一下啦

4. Twelve/Twenty
眼見起碼十個人有三個唔識讀十二同二十
成日用「初/抄/差」開頭嗰個音讀
正確應該係用「他/滔/拖」個開頭再好快讀welve同wenty

1同4打出嚟係點錯法

無知一問
Thanks god 呢度個 thanks
點解要加s既？唔可以就咁thank?

有用就有錯！嘥氣

佢咪就係話唔洗s囉 你有無讀架

Th 音 --＞ F 音
e.g. Thank you ---＞ Fang Q

-tion, -sion 重音化
e.g. Radia-唇

Thank q god

D屎飛V骨！花橋！

thank you you

thanks you

真英文

有加s呢個“Thanks God”只會用到喺代名詞後面 He, She, It嗰啲後面
或者喺你開口直接同上帝講嗰陣 你就應該講”Thanks, God” 或者打出嚟嗰陣打”Thanks, God”
注意係有逗號嘅

佢唔明呢度呀

咩事...點解咁多負皮

屌你 真係好on9

我有俾負皮
因為佢講呢幾樣嘢我極少見人會錯
到底樓豬平時係喺咩垃圾環境生活

Thank God係應該唔加s嘅

Thanks God會用到應該只會出現喺代名詞後面嗰陣用 e.g. He thanks God for winning the lottery.

或者你直接同上帝講多謝佢先會用”Thanks, God” 係有個逗號停頓喺度

pur-葡-s 真係好難聽